{"id":"v1","orderID":"v0001","name":"Grammle-V1","slug":"selektion-oder-auswahl","aliases":["v1","e4d68b4edac05a5e4c98ee78e9649fa2"],"arten":"verbrannt","kategorien":["verbrannt"],"wrong":"Selektion","correct":"Auswahl","wrongex":"Bitte **selektieren** Sie Ihre Schuhgröße.","correctex":"Bitte **wählen** Sie Ihre Schuhgröße **aus**.","wrongs":["\\b(s|S)(elektier|ELEKTIER)(t|T)?((e|E)(n|N|nd|ND|ns|NS)?)?\\b","\\b(S|s)(elektion|ELEKTION)\\b"],"status":2022,"alt":["aussuchen"],"source":[{"wikipedia":"https://de.wikipedia.org/wiki/Selektion_(Konzentrationslager)"}],"explanation":"„Selektion“ bezeichnet die nationalsozialistische Aussonderung von „nicht arbeitsverwendungsfähigen“ KZ-Häftlingen zur Ermordung.\n\nAusgenommen als Fachbegriff der Evolutionstheorie, sollte dieser Begriff darum ausschließlich in Bezug auf den Nationalsozialismus verwendet werden.","uid":"e4d68b4edac05a5e4c98ee78e9649fa2","type":"regeln"}
